export const PhapLuat7 = JSON.parse(
  `{"name":"Bài 7 - Pháp luật phòng chống tham nhũng","quizList":[{"question":"Nguyên nhân nào dưới đây không phải là nguyên nhân của tham nhũng ở Việt Nam?","answers":["Môi trường kinh doanh đang ngày càng được cải thiện ","Ảnh hưởng của mặt trái của cơ chế thị trường","Chính sách pháp luật chưa đầy đủ, thiếu đồng bộ","Xử lý chưa nghiêm đối với hành vi tham nhũng"],"correct":0,"selected":-1},{"question":"Trong công tác phòng, chống tham nhũng, Ban thanh tra nhân dân không có trách nhiệm nào dưới đây:","answers":["Tiếp nhận ý kiến phản ánh của nhân dân về hành vi có dấu hiệu tham nhũng","Giám sát việc giải quyết kiến nghị của nhân dân về hành vi có dấu hiệu tham nhũng","Kiến nghị cơ quan nhà nước có thẩm quyền xem xét giải quyết ý kiến phản ánh của nhân dân về hành vi có dấu hiệu tham nhũng","Trực tiếp xem xét đơn kiến nghị và xác minh hành vi tham nhũng "],"correct":3,"selected":-1},{"question":"Trong Luật Phòng chống tham nhũng năm 2018, các quy định về “chế độ trách nhiệm của người đứng đầu cơ quan, tổ chức, đơn vị trong phòng, chống tham nhũng” được đưa vào trong:","answers":["Chương 3 của Luật","Chương 6 của Luật","Chương 4 của Luật ","Chương 5 của Luật"],"correct":2,"selected":-1},{"question":"Theo Luật Phòng, chống tham nhũng năm 2018, hành vi nào dưới đây không bị cấm?","answers":["Cản trở trái pháp luật vào việc phát hiện hành vi tham nhũng","Lợi dụng việc tố cáo tham nhũng để vu khống cho cơ quan, tổ chức, đơn vị, cá nhân khác","Bao che cho hành vi tham nhũng","Tố cáo hành vi tham nhũng "],"correct":3,"selected":-1},{"question":"Nguyên nhân tham nhũng nào sau đây không thuộc nhóm nguyên nhân khách quan:","answers":["Chính sách pháp luật chưa đầy đủ, thiếu đồng bộ, thiếu nhất quán","Quá trình chuyển đổi cơ chế, tồn tại và đan xen giữa cái mới và cái cũ ","Phẩm chất đạo đức của một bộ phận cán bộ, đảng viên bị suy thoái; công tác quản lý, giáo dục cán bộ, đảng viên còn yếu kém","Thiếu các công cụ phát hiện và xử lý tham nhũng hữu hiệu"],"correct":1,"selected":-1},{"question":"Một trong những điểm mới của Luật Phòng, chống tham nhũng năm 2018 là:","answers":["Không có đáp án nào đúng","Luật điều chỉnh nhiều hành vi tham nhũng của người tham nhũng hơn","Luật chỉ điều chỉnh hành vi tham nhũng trong khu vực Nhà nước","Luật điều chỉnh cả hành vi tham nhũng của doanh nghiệp, tổ chức khu vực ngoài Nhà nước "],"correct":3,"selected":-1},{"question":"Tác hại về kinh tế của tham nhũng không bao gồm:","answers":["Làm giảm tốc độ tăng trưởng kinh tế","Làm thất thoát một lượng lớn tài sản của Nhà nước","Làm xấu đi môi trường đầu tư","Đe dọa sự tồn vong của chế độ xã hội chủ nghĩa ở Việt Nam "],"correct":3,"selected":-1},{"question":"Bà A tốt nghiệp đại học năm 2005 sau đó làm nhân viên cho một doanh nghiệp đến năm 2013. Đến năm 2015, bà A được tuyển dụng vào làm việc tại một cơ quan nhà nước. Năm 2019, bà A được bổ nhiệm làm trưởng phòng. Theo pháp luật về phòng chống tham nhũng của Việt Nam, bà A chỉ có thể là chủ thể tham nhũng kể từ:","answers":["2019 ","2015","2013","2005"],"correct":0,"selected":-1},{"question":"Tham nhũng không có đặc điểm nào dưới đây?","answers":["Chủ thể tham nhũng lợi dụng chức vụ, quyền hạn được giao","Chủ thể tham nhũng là người có chức vụ, quyền hạn","Chủ thể tham nhũng thực hiện hành vi tham nhũng vì vụ lợi","Chủ thể tham nhũng là người giàu có "],"correct":3,"selected":-1},{"question":"Hành vi nào sau đây không thuộc nhóm hành vi tham nhũng theo quy định của pháp luật hiện hành: ","answers":["Lợi dụng chức vụ, quyền hạn sử dụng trái phép tài sản nhà nước vì vụ lợi","Giảm bớt hao phí trong sử dụng tiền, tài sản, lao động, thời gian lao động và tài nguyên thiên nhiên nhưng vẫn đạt được mục tiêu đã định ","Tham ô tài sản","Không thực hiện nhiệm vụ, công vụ vì vụ lợi"],"correct":1,"selected":-1},{"question":"Tham nhũng có những tác hại nào dưới đây?","answers":["Tác hại về chính trị, tác hại về xã hội, tác hại về văn hóa - giáo dục","Tác hại về chính trị, tác hại về kinh tế, tác hại về văn hóa - giáo dục","Tác hại về chính trị, tác hại về kinh tế, tác hại về xã hội ","Tác hại về kinh tế, tác hại về xã hội, tác hại về văn hóa - giáo dục"],"correct":2,"selected":-1},{"question":"Khi tố cáo hành vi tham nhũng, công dân không có trách nhiệm nào dưới đây?","answers":["Nêu rõ họ, tên địa chỉ của người tố cáo","Nội dung đơn tố cáo","Số tiền mà người có hành vi tham nhũng có được ","Nêu rõ họ, tên, địa chỉ của người có hành vi tham nhũng"],"correct":2,"selected":-1},{"question":"Nguyên nhân tham nhũng nào sau đây không thuộc nhóm nguyên nhân chủ quan:","answers":["Việt Nam là nước đang phát triển, trình độ quản lý còn lạc hậu, mức sống thấp, pháp luật chưa hoàn thiện","Ảnh hưởng mặt trái của cơ chế thị trường","Quá trình chuyển đổi cơ chế, tồn tại và đan xen giữa cái mới và cái cũ","Chính sách pháp luật chưa đầy đủ, thiếu đồng bộ, thiếu nhất quán "],"correct":3,"selected":-1},{"question":"Ông M làm giám đốc Sở Tài chính tỉnh K. Trong quá trình tại nhiệm, ông ấy đã chiếm đoạt 1 tỷ ngân sách nhà nước phục vụ cho hoạt động của Sở Tài chính. Hành vi của ông M, theo Luật Phòng, chống tham nhũng năm 2018, là:","answers":["Nhận hối lộ","Cố ý làm trái gây hậu quả nghiêm trọng","Tham ô tài sản ","Lạm dụng chức vụ, quyền hạn chiếm đoạt tài sản"],"correct":2,"selected":-1},{"question":"Một trong những nguyên nhân của tham nhũng là nạn quà cáp, hối lộ. Đây là nguyên nhân xuất phát từ:","answers":["Phẩm chất đạo đức của cán bộ, công chức","Hệ thống pháp luật","Mặt trái của cơ chế thị trường","Tập quán văn hóa "],"correct":3,"selected":-1}]}`
);
